{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073585",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산농악"
    },
    "text": "釜山農楽\\n\n釜山広域市西区\\n\n1980年2月22日、釜山(プサン)広域市の無形文化財に指定された。釜山(プサン)、農楽、保存協会で保存・伝承している。日帝強占期に民族抹殺政策で衰退したが、1952年11月20日、アミ農楽という名前で再開された。旧暦正月に家ごとに歩き回り、福を祈ってくれるゴルリプグッが主流を成しており、他の地域の農楽に比べて遅い4拍子のグッコリ拍子とダンスが多く含まれている。サンスェと真金、ソコジェプがかかるは、象毛を書いて銅鑼、太鼓、ジャンコジェプとノルイクンらは三角帽子を使う。農業解釈、太鼓踊り、ドゥルボク遊びが独特、洗練されている。サンモドルリキと十二発サンモドルリキの機能も優れており、四つの北朝鮮が一緒にベジキに対北朝鮮を抱えて超える技巧が優れている。風物の構成は一般的に鉄2、チン2、北朝鮮4、ボク8、ドゥルボク8、両班1、捕手1、河東1、戸籍1、農機1、英気2位35人で構成されている。パングッ遊びのプログラムは①のグッド②ギルグッ③インサグッ④ちょうどグッド⑤息グッド⑥庭グッド⑦ムングッ⑧五方陣⑨井戸グッド⑩、栄山・全部干葉⑪農業解釈⑫豊年グッド⑬ドゥルボク⑭独り遊び-サンスェ、そごう、チャング、太鼓十二発サンモなど15つになっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "釜山農楽はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1980年2月22日に釜山農楽は無形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "釜山広域市西区でどのように保存・伝承されていますか？",
            "answer": "釜山広域市西区では、釜山農楽の保存・伝承を行うための保存協会があります。"
        },
        {
            "question": "日帝強占期には釜山農楽はどうなりましたか？",
            "answer": "日帝強占期には民族抹殺政策により釜山農楽は衰退しました。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の再開はいつ行われましたか？",
            "answer": "1952年11月20日に釜山農楽はアミ農楽という名前で再開されました。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の特徴は何ですか？",
            "answer": "釜山農楽は旧暦正月に家ごとに歩き回り、福を祈るゴルリプグッが主流で、遅い4拍子のグッコリ拍子とダンスが特徴です。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の楽器や衣装について教えてください。",
            "answer": "釜山農楽では、象毛を書いた銅鑼や太鼓、三角帽子を使ったジャンコジェプやノルイクンなどが使われます。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽のプログラムにはどのようなものがありますか？",
            "answer": "釜山農楽のプログラムにはパングッ遊び、農業解釈、豊年グッド、ドゥルボクなどが含まれています。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "釜山農楽の構成は一般的に鉄2、チン2、北朝鮮4、ボク8、ドゥルボク8、両班1、捕手1、河東1、戸籍1、農機1、英気2で構成されています。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の技巧について教えてください。",
            "answer": "釜山農楽では、サンモドルリキと十二発サンモドルリキの機能が優れており、四つの北朝鮮を抱えて超える技巧があります。"
        },
        {
            "question": "釜山農楽の独特な遊びは何ですか？",
            "answer": "釜山農楽の独特な遊びには、太鼓踊りやドゥルボク遊びがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 396,
        "QA": 464
    }
}